Houdini 入門教學 (廣東話) on Youtube

今次唔講 C++,
開始左一個新系列, 由淺入深講解 Houdini 入門, 玩下 3D Animation Effects
歡迎新手, 高手一齊研究分享

之後會陸續更新, 暫時會預大概 10 條片左右, 應該夠入門去跟其他外國 Tutorial

Houdini Basic #001 - Basic UI, View, Select, Move Tool (廣東話, Cantonese) [簡單黎講 C++]

Houdini Basic #002 - Poly Model (廣東話, Cantonese) [簡單黎講 C++]

估唔到有人開post講
自學緊fx 無program底有啲難入手

可唔可以教下networking 同埋點整multiplayer game

的確入門比較難, 而且講入門 Resource 唔多
無 program 底係會難少少, 不過都唔係下下要用到
我之後會慢慢講點用 script, 會當睇既完全無 program 底
不過就算會講解都好, script or math 都要自己另外去加強,
我一個人好難講得晒

之前有個系列講過 Network
Socket 講起, 直到識自己整 Simple Http Web Server
又講點用 binary packet 同 protobuf

Multi-player game 其實比較難講, 因為個個 Game 既要求唔同
所以點解多數既 Game Engine 都係 Rendering 多,
Network Game 好難整一個 Framework fit 唔同 Game

不過只要有一定 Network 底, 要寫簡單既唔難
Advance 既 topic 可以 facebook inbox 問我,
可以俾到相關既 Book / Paper 你

估唔到會有香港教學
以前讀書個tutor成日都自high咁教
全世界都跟唔到

識得玩其實好好玩, 不過唔識既睇著真係完全跟唔到
只係見到無啦啦就變左D野出黎, 改個名叫 Houdini 真係無錯

留名 玩緊houdini個fur
頭都大

巴打邊行？

外國做 Game Software Engineer

瞓覺先 醒咗睇

其實呢行係做咩？成日見呢啲 係幫公司整game?

就係寫 Game 囉

用unity呢啲engine寫定點 負責coding果啲？ 對呢方面都幾有興趣知多啲

主要係 coding, 有時用 Game Engine 上面砌 game logic
又時就改 engine source code 加功能

Game Engine 就好幾隻都用過 Unity, Unreal 又或者公司自家既都有

巴打都幾勁 點跳到出外國做？

咁就說來話長, 做左十年, 有 D 經驗,
就試下外國咁囉

不過依十年, 都花幾多時間自己學唔同既野 (你睇我個 Youtube Channel 都會見到學過下 D 咩)
之後做下 D Hobby Project 練習下,
當然仲有工作上有唔同既實戰經驗, 打人工又有, Free Lance 又有

外國寫game好唔好pay?
香港好多師兄都好似做狗咁

好唔好 pay 就個個唔同
Tax 高, 減返唔一定搵得多過香港
不過會有多 D 福利, 例如退休保障
少好多 OT, 多返 D 尊重似返個人唔係做狗
另外就係公司選擇同 scale 都由好細到好大都有
亦可以專心做好一個 Area

我都想跳出香港做
不過岩岩先入行做cg野 唔知到時咩環境
不過你移左民？

都有可能, 我都識幾多係做 CG 既出左外國,
不過好多都係香港捱左十幾年, 做到隻狗咁
之後出左去就好好多, 所以俾心機

俾到我少少信心
仲未揀好track

但香港對比外國既人有乜優勢？

勁呀巴打

其實外國大既 Studio (CG / Game) 都好國際化
入面咩國家既人都有, 所以唔係太理你係咩國家既人
亦都唔可以對某國家既人有假設同偏見, 要尊重唔同文化
所以最重要既係你做到 D 咩, 可唔可以 Team work
要搵工既都係要見得下人既 Portfolio

今日 upload 左多兩條新片,
開始示範到 houdini procedural modeling
比起其他 3D Software 好既優點

Houdini Basic #003 - Polygon, Curve (廣東話, Cantonese) [簡單黎講 C++]

Houdini Basic #004 - Attribute, Copy to Point (廣東話, Cantonese) [簡單黎講 C++]

Cg都可以搏到移民？

好難一概而論,
要睇你有無料, 同埋人人際遇唔同
不過都見唔少係可以, 但亦都有好多無咩料到, 走唔到

比個正皮樓主支持下先
雖然對呢方面完全無知
Game Cg同anime 3d cg係咪兩樣野黎

竟然有人開post講Houdini
過一排冇咁忙都諗緊自學，佢D procedural non-destructive workflow有時真係可以好快

Lm

一半一半啦, 基本野一樣既, 例如 Modelling, Math, Shader 原理
不過做起上黎 Game 就要求行得快
而 Cg 就要質素高

game modelling係咪仲要轉做tri？

依家好多 Game Engine 都唔駛, import FBX 時會自動幫你攪掂

巴打整緊咩game多 pc?

咩都有 D
PC, XBox, PS4, PS Vita, iPhone, Android ... etc

巴打做邊間公司？D game support咁多format嘅

依家依份就唔係好方便講, 不過做過幾間都係 AAA 既 Studio
之前做過 Lucasfilm, 2K Games

邊種有挑戰性啲同有無趣事分享下

都差唔多, 樣樣都有佢既難處
分享就唔知由咩講起

Lucasfilm係講緊game division LucasArts定係film division ILM?

LucasArts

美國係咪好易搵工？聽之前有個同事講嗰邊大把工
同埋有冇諗過去EA，有bonus同埋company share好似幾吸引

唔識答你易定唔易, 不過大既 Studio 基本長期請人
Senior position 幾時都唔夠人

有冇諗過, 就只可以講間間都有唔差既 package

聽落好似做game福利好過做vfx

巴打，新手想學下寫apps/web從咩language入手，中學學過C lang 依家係咪要學返C++同Python

都係要睇咩 position 啦

做vfx artist同developer基本上都係冇bonus，除非做到management高層...

game好似普通artist都會有